【Emily Online】梁振英：香港都需要更多屈穎妍 (17:23)

專欄作家屈穎妍推出新書《既是紅底又如何》，今日發布會上，有全國政協副主席梁振英、「幫港出聲」召集人周融，同埋前新聞統籌專員馮煒光現身支持。各人都有嘢發表，梁振英就同大家分享愛國情懷，又讚屈穎妍寫嘅文章，夠晒敢言直說。

梁振英話，1982年，英國同阿根廷為爭福克蘭群島主權打仗，當年所有英國人，即使大部分人從未去過當地，都會支持政府透過軍事手段爭取，英國王子甚至上船成為遠征軍一分子。梁振英以此為例，說明愛國呢家嘢，「不分古今、不分中外、自然而然」。

佢又話，讀政論文章最怕吞吞吐吐，屈穎妍嘅文字就夠晒敢言直說，讀起嚟大快人心：「於社會政治而言，無論紅底不紅底，香港都需要更多屈穎妍。」

之後到屈穎妍講嘢。佢話紅底並不可怕，愛國更加要坦然承認，希望自己嘅文章能夠影響別人，等大家同樣勇於承認自己、表達自己。佢又鼓勵讀者，唔一定要有個「地盤」，先可以發表心聲，最緊要喺日常生活中實踐。

屈穎妍補充，從來都唔會自我標榜為「紅色」，只承認自己係中國人：「只不過喺香港，一切同中國相關嘅，別人都會標榜為紅色。」馮煒光就提到，中華人民共和國國旗係紅色，「中國人自然就係紅」，係政治現實嘅問題。

好撚想嘔

張相我淨係睇到三舊垃圾
一舊用完即棄 兩舊唔可以回收

愛國文章都有分咩層次，姓屈嘅分明係最撚低嗰種，弱智邏輯，垃圾文筆
啱㗎啦，痴痴呆呆坐埋一枱嘛

呢三條絕對係禍港賊，香港癌細胞。

周融咩國籍架

三件最撚乞人憎嘅垃圾坐埋一枱

梁振英話，1982年，英國同阿根廷為爭福克蘭群島主權打仗，當年所有英國人，即使大部分人從未去過當地，都會支持政府透過軍事手段爭取，英國王子甚至上船成為遠征軍一分子。梁振英以此為例，說明愛國呢家嘢，「不分古今、不分中外、自然而然」。

振英原來真係英國人嚟。

英國

點解唔影埋馮偉光？

呢4件垃圾聚埋一齊真係好撚正

嘩 咁愛國

不如問埋福克蘭人點諗

振英國人周融

但你班友係假愛國，真搵錢

五毛之流

痴痴呆呆坐埋一枱

係咪痴撚線架

我想嘔呀.jpg

物以類聚，成班撚屌

乜撚野組合來

3個英國人
2個從事賣淫
1個黑道人仕
0個正常

相入面有三舊屎！